【賀佢老母】燒五星旗不如淨係燒一粒星

(【緊急】我真係好憎你哋燒國旗，頭先做咗標題黨，誠心認錯repost )

3個幾月以嚟，抗爭者得到全世界嘅讚許，係因為運動有質素，具針對性，絕不禍及無辜。燒旗亦應該發揮「針對性」，所以我提議：只燒大星——中共。無論係大中華膠、自決派、港獨派或者城邦派，反抗中共都必定係最大公因數。

外媒亦好清楚中國係中國，中共係中共，例如The Economist 前幾日就寫到：Those protests were a stunning vote of no confidence in China’s Communist-controlled legal system [1]，而例子多不勝數，不贅。外媒絕對會明白「燒大星」當中所以然。

總括嚟講，燒大星有幾個好處：

1. 向國際社會鄭重表明：香港逆權運動是抵抗中共及其極權管治，而非針對中國土地上的農民、工人、城市小資產階級和民族資產階級（即其餘四星）[2]

2. 對中共喉舌及建制派宣傳機器造成論述及編採困難：起碼令他們不能再動輒指控抗爭者「反中亂港」，因為我們是反共；他們要將反共連繫到反中，也需花一番論述功夫。同時，他們即使要播燒旗畫面，都只可播大星被燒毀，智力正常的大陸人目睹這一幕，都必定心領神會；此舉也或多或少，可與一些不滿中共的大陸普通百姓建立起無形的連結，這也是中共最忌諱的「意識型態輸出」。

3. 外媒漸漸將今次逆權運動的焦點放在「香港市民反警暴」之上。抗爭者手段上多元，但議題上卻單元，難以吸引更多國際曝光。臨近十一國殤，燒大星更別具「賀佢老母」的意義，也可給外媒一個較為清新（傳媒極為看重事件新鮮與否）、另類的畫面，留住他們的目光。

黑警亂咁嚟，就向警總掟蛋、向地區警署掟磚；
黨鐵配合黑警濫捕，就跳閘、打爛入閘機；
福建幫call人抗爭者，就杯葛富臨、優品360；

中共河水犯井水，就燒中共嗰粒大星，合情合理。

方法：
買五星旗有咁大得咁大，唔怕燒唔到，最怕外媒睇唔到。至於點樣集中燒一粒星？可以先淋濕或噴濕大星以外嘅旗身，又或者用打邊爐火槍燒撚爛佢。相信其他CHING會發掘出更多方法，燒得更壯觀、壯烈。

最後，或者會有CHING提出，咁點解唔直接燒中共黨旗？因為燒黨旗嘅針對性 冇燒大星咁高。有無辜嘅四星喺隔離，而偏要燒大星，先顯得大星係幾撚乞人憎，亦反映出不傷無辜嘅原則。當然，燒黨旗亦唔係壞事，小弟亦絕對贊成。

十月一號，賀佢老母。

五大訴求，缺一不可。

光復香港，時代革命；煲底相見，一言為定。（有返少少盼望，個人先冇咁灰）

[1]
The Economist / Sep 26th：Over the past four months as many as 2m Hong Kongers—or more than a quarter of the city’s residents—have marched to demand the scrapping of a bill that would have exposed criminal suspects to the mainland’s courts. Those protests were a stunning vote of no confidence in China’s Communist-controlled legal system. They worked: the extradition bill is being withdrawn.

[2]
可能你會話嗰班「城市小資產階級」同埋「民族資產階級」亦係敵人，但起碼農民、工人呢兩個受壓逼嘅兩群人唔係先。

其實嗰五粒星單純代表中國人民大團結
大星代表共產黨、細星代表農民....呢啲嘅講法係謠傳嚟，唔係法律訂明

請善用不推文回覆